金巴司機疑「揸錯車」乘客搭去澳門變珠海：個人呆咗

《蘋果》接獲市民黎小姐投訴指，懷疑因司機沒有港澳車牌、只得中港車牌但「揸錯車」，將全車乘客接載至珠海口岸。(讀者提供圖片)

黎小姐指最終在2時多到達澳門口岸，較原定時間遲了約1小時。(讀者提供圖片)

港珠澳大橋昨日（24日）通車，來往各口岸的「金巴」穿梭巴士「港珠線」及「港澳線」亦開始營運，《蘋果》接獲市民黎小姐投訴，指今午乘坐12時半出發「港澳線」巴士，車程原定約40分鐘，但疑因司機沒有港澳車牌、只得中港車牌但「揸錯車」，將全車乘客接載至珠海口岸，到埗後更一度要求乘客下車，自行由珠海到澳門，經協調才交另一司機、開另一輛「金巴」接載乘客到澳門。

黎小姐今午第一次乘坐日間票價65元的「金巴」，打算到澳門探望朋友，但就遇上司機疑似「上錯車」。她表示，巴士駛至旅程中後段時，已有乘客陸續發現駛向了珠海方向，有人向司機查詢，但未獲正面回覆，最終巴士在珠海口岸停泊，司機表示無法接載乘客到澳門，一度要求乘客自行由珠海轉車到澳門，黎小姐直言當時「好無奈，成個人呆咗。」

乘客對此不滿鼓譟，該名司機下車跟珠海口岸職員商討後，才安排了另一輛「金巴」及另一名司機，將受影響乘客由珠海口岸送至澳門，最終全車乘客在2時多才到達澳門口岸，較原定時間遲了約1小時。黎小姐指出，一眾乘客按指示登車，懷疑是有關司機「揸錯車」，「我哋喺現場聽到司機同職員對話，估計係司機只得中港車牌，無港澳車牌，所以根本揸唔到去澳門。」

《蘋果》已向「金巴」營辨商「港珠澳大橋穿梭巴士」查詢事件，正等候回覆。

唔撚係掛

陰公

美今日咁早醒?我岩先收工

考試呀

賣豬仔咩

考咩?加油

叫人珠海過番澳門係咪戇鳩架。

去澳門唔使歡樂卡，冇卡點入支那境。

閪司機問極唔答
比我嚇餐死

Literature

支狗

小美讀文學 好hawaii

必修的 完全唔關major事

非法入境

無港澳牌，邊有資格揸呢條港澳線

羅xx 同劉xx 咪唔可以用港豬澳去珠海 一陣又揸錯

可以捉人去珠海

洗頭巴

文青美

珠海

所以咪去撚左大陸

去叫雞？

咩意思